團體籲議員施壓逼撤回計劃

2018年10月21日

團體籲議員施壓逼撤回計劃

土地公義聯合陣線昨稱政府不理民意，令市民更加憤怒。夏家朗攝

【本報訊】明日大嶼計劃引發萬人上街反對，但特首林鄭月娥仍一意孤行，多個民間團體組成的土地公義聯合陣線批評，政府仍然未感受到市民的怒氣，將在各區設立街站，收集市民對填海計劃的意見，又要求所有立法會議員在下月初的施政報告辯論上要求林鄭撤回計劃。

斥庫房儲備轉移商家

土地公義聯合陣線昨在中環碼頭設站設街站，守護大嶼聯盟召集人謝世傑指出，上周日有過萬人上街遊行反對計劃，但特首林鄭月娥似仍未感受到市民的怒氣，「你有你嘈，佢哋有佢哋做，呢種態度令市民更加憤怒」。聯合陣線將會向全體議員發公開信，呼籲不同黨派的議員在下月初的施政報告辯論上要求林鄭撤回計劃。

全港關注劏房平台幹事黃嘉浚指，雖然「明日大嶼」計劃7成為公營房屋，但政府從未提及計劃居屋與公屋的比例，「希望個計劃清清楚楚，話畀市民知，唔好話起咗公營房屋就幫咗基層」。香港有很多現有土地未有善用，如高爾夫球場、棕地等，填海「遠水不能救近火」，只是為發展商造地，將庫房儲備轉移給商家。

組織進步教師同盟成員孔令暉指政府花費萬億在計劃上，反而在教育議題就沒有太大着墨。同盟將聯同多個家長及教師組織發起「萬顆心」行動，呼籲市民在社交平台發表對明日大嶼計劃的意見，並加上「#萬顆心」的標籤，以讓政府看清民意。

■記者麥卓溢

上一則
上一則
林鄭：我同劉德華被網絡欺凌

下一則
下一則
中大醫學士收生 7科最少40分

林鄭：我同劉德華被網絡欺凌

權貴發功力撐明日大嶼林建岳「不填海賣地難維持低稅」

有咩可能

支持林鄭